建行料今年不良貸款率穩中有降 不良貸款高峰期已過去

香港電台-財經

建設銀行去年底不良貸款率跌至1.49%，按年下跌0.03個百分點，但不良貸款升近8%至1923億元人民幣。
副行長龐秀生預料，今年不良貸款率穩中有降，不會特別追求「雙降」，但認為不良貸款高峰期已過去。
建行去年盈利按年升4.7%至近2422億元，龐秀生說，去年盈利增長不錯，相信今年將保持上升，但不預期1-2年內會有雙位數增長。